【銀髮市場】長者醫療券被當提款機 接受免費疫苗注射竟收費千五

長者醫療券被濫收費屢有所聞，消委會調查發現，近4成受訪長者曾遇不愉快消費經歷，近3成與不良營商手法有關，包括商户不誠實、產品或服務資訊不足等，有診所得悉長者使用醫療券求診，原先免費的疫苗注射，其後竟收取1500元：亦有7旬長者手持醫療券往牙醫診所洗牙時，牙醫得悉尚有千多元餘額時，便提議「追加」額外服務。

消委會於2016年10月至12月期間，於街頭及長者中心訪問1779名55至79歲本港市民，進行有關長者消費調查，近4成受訪者在過去1年內，曾遇到最少1次不愉快的消費經歷，當中以有關電訊、保險及旅遊的問題較多。

此外，2015年10月至2018年6月期間，消委會接獲逾2000宗55歲以上長者投訴，電訊服務居榜首，佔23.6%，其次是電器用品及旅遊事務，各佔11.2%及6.5%，醫療產品、服務及長者服務，則收到238宗投訴，佔總投訴3.8%。

長者持醫療券洗牙 被推銷「追加」服務
消委會主席黃玉山指，有診所得悉長者使用醫療券求診，原先免費的疫苗注射，其後竟收取1500元，另有長者反映，出席以免費保健贈品作招徠的講座後，被要求收費。消委會調查報告亦有列載聚焦小組個案，有7旬長者手持醫療券往牙醫診所洗牙時，牙醫提議「追加」服務，「我洗牙時，牙醫見到我醫療券仲有千零蚊，就提議我補牙。」另有長者反映，出席以免費保健贈品作招徠的講座後，被要求收費。

黃玉山表示，涉及醫療券的投訴，主要與價格資訊混亂有關，亦有提供醫療建議時考慮了醫療券賬户結餘，亦有涉及保健品誤導性銷售。

推

打和啦，九成長者都貪心

去診所用醫療券比錢會收貴啲完全係呃呀婆唔識

香港嘅老人家，乜都老奉
老奉唔駛做，老奉有位坐，老奉有醫療⋯⋯
香港社會咁高情操，點解無人帶頭呼籲長者同大機構合作做下義工，屁如返工時間喺地鐵站叫後生小心月台空隙，喺銀行做大使，呢D簡單嘢咁

應該係有既，有時都見過長者會做呢d. 但係仆街開d廢老但會肯做義工。。。

補牙都當呃佢廢老係咪傻架

咪又係政府出，納稅人先係受害者，要俾錢你班蠢才亂咁使

樓上個啲支持人呃人，痴撚線
屌廢老屌到傻咗
用下個鳩腦諗下，呃完錢都係落死mk袋喳
廢老無錢睇病，咪又返公立同你逼

無商不奸， 腥港依家鬼地方有少少良心既人都唔知有冇 5 %

好好地啲民生政策

全撚部利益都落入啲奸商手中

一邊就官商鄉黑勾結 一邊就奸商賺到盡

腥港依個所謂自由市場， 根本好撚病態

一向都係醫療券貴d
配眼鏡叫你配最貴

你問十個市民 有乜意見

6 個會話 係咁架啦無所謂啦， 總之自己唔駛錢， 無蝕
3 個會話， 係呀 開價好狼死囉， 但無計啦， 小市民鬥唔過有錢佬

根本依個模式 就套落去任何一個民生議題上都係同樣解釋

你話腥港高質？ 表面囉

班奸商聰明呀， 因為佢知唔駛講咁多， 班港豬都係會自動送錢入我地袋。 狗政府又會高度配合， 班豬又落力演出。 個社會幾撚咁和諧。

票投民主公民黨
通過惡法賣香港

我睇醫生佢地都會問要不要開單
感覺開單佢地會寫多幾包胃藥charge多d

早知當年讀醫